[美國大選] 60年預測全中！「美版章魚里」川普準備超車拜登

記者張靖榕／綜合外電報導
台灣天母天玉里近幾次準確預測總統大選結果，美國版「章魚里」則歷史悠久，自1960年以降，俗話都說「得俄亥俄者得天下」，便是以著名的搖擺州（Swing state）俄亥俄州作為美國總統大選的風向球。單看該州2016年選前民調，希拉蕊未曾領先川普，最終川普當選，而今年選前民調，拜登則和川普陷入膠著。

俄亥俄1803年建州，自1860年林肯（Abraham Lincoln）當選美國總統以來，開票結果幾乎與全美大選如初一轍，除了在1944年小羅斯福（Franklin D. Roosevelt）與1960年尼克森（Richard Nixon）押錯寶，1960年之後的60年間從未出錯，準確率高達93.5％。而每一名在俄亥俄州失利的共和黨籍總統候選人，都未曾拿下當屆大選。

俄亥俄州位於美國東北接近中部地區，在紐約州西邊、芝加哥州南邊，結構融合了民主黨為主的東北選民、共和黨為主的南部選民，以及部分城市部分鄉村地區的人口，儼然成為全美國的縮影。

英國BBC於8月3日整理的選前民調顯示，全美14個搖擺州中，拜登只在喬治亞（Georgia）、愛荷華（Iowa）和德州（Texas）落後川普，俄亥俄州則是以47％比44.7％略勝一籌。

距離大選不到30天，綜觀各家外媒民調結果，進入10月之後俄亥俄州的選情持續不明確，甚至出現川普超車的情況，但其他關鍵搖擺州的情況如何？根據「CNBC」與民調公司「Change Research」合作最新的民調結果，拜登在6個關鍵州的支持率大獲全勝，在亞利桑那州、密西根州、北卡羅萊納州與賓夕法尼亞州方面，領先幅度維持不變，領先差距最大州則為密西根州的8％。

顯然在第一次總統辯論後，俄亥俄州的選民風向開始轉變，儘管60年來預測從未失手，但在變化特別快，事件特別亂以及疫情攪動影響下，俄亥俄州是否能成功預測今年大選，《ETtoday新聞雲》將持續關注。

在紐約州西邊、芝加哥州南邊？

傻啦 拜燈必嬴

笑左出聲
屌你老母芝加哥州係咩黎

唔係好信 呢類預測撚

問下連登啲燈神仲準啦

拜登嬴撚硬
美國民調已反映結果

邊撚度係芝加哥州？

問台灣記者

民調未必可信，但係預測撚仲唔可信。
你估你係白爪魚保羅?

咁預言撚呢

74歲總統夠係0%

手誤，係預言撚唔可信，
(預測撚太多好難跟實)

屌你前排先有個咩神人話咁多年總統都無估錯過話係拜登贏

你班預言家傾掂數先啦好嗎

唔係單純鳩估架
OH本身因爲地理上係十字路口關係
以往有個特點係佢基本上包哂美國全國選民類型都揾得到
Cincinnati一帶類似美國南部聖經帶一帶
Columbus一帶比較接近東海岸
Cleveland一帶就工業城市
出到黎成個人口結構係好接近美國整體選舉人票比例
加埋本身人口多選舉人票成廿張到自然就會有呢個效果

不過另一方面其實都有一個講法係話
近年OH其實選民結構變化係某程度變得有利左共和黨唔少
因為老人同白人比例開始變得偏高於全國
但係咪啱就唔知喇

好多呢D所謂章魚里其實背後原因唔係好彩
係選民結構同整體選民相近既問題
係唔知台仔D報紙佬定邊度開始先用呢個講法搞到變風水咁
明明呢D背後算有科學根據可以解得通既

芝加哥州？
Illinois幾時改咗名就State of Chicago㗎？
定係日本啲橫濱縣神戶縣啲fd？